% @Source barbazo
% @Difficulté 2
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-2.6,xmax=5.6,ymin=-5.6,ymax=4.6,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot+[mark=none,smooth,colorSec,very thick] coordinates {(-2,3) (-0.5,1.25) (0,1) (0.5,1.25) (1,2) (1.5,1) (2,-1.5) (3,-5) (4,-1.5) (4.5,1) (5,4)};
        \addplot+[mark=*,mark size=2pt,only marks,colorSec,very thick] coordinates {(-2,3) (5,4)};
        \addplot+[mark=+,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick] coordinates{(0,1) (1,2) (1.5,1) (2,-1.5) (3,-5) (4,-1.5) (4.5,1)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{enumerate}
    \item L'ensemble de définition de la fonction $f$ est l'intervalle $\mathcal{D}_f=\interff{-2 5}$.
    \item \begin{enumerate}
      \item L'image de $2$ par $f$ est $-1,5$.
      \item On dire de l'image $y_0$ de $-1$ est telle que $1,5<y_0<2$.
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
      \item Le nombre $4$ admet un seul antécédent par $f$ qui est $5$.
      \item Le nombre $0$ admet deux antécédents par $f$ :
      la courbe représentative de $f$ coupe l'axe des abscisses en deux points.
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
      \item Un nombre qui n'a pas d'image par $f$ : $-2,5$ ($-2,5 \notin \mathcal{D}_f$)
      \item Un nombre qui n'a pas d'antécédent par $f$ : $4,5$ (toutes les images par $f$
      sont dans l'intervalle \interff{-5 4}.)
      \item Un nombre qui a exactement $4$ antécédents par $f$ : $1,5$
      (la courbe représentative de $f$ coupe la droite d'équation $y=1,5$ en quatre points).
    \end{enumerate}
    \item Pour résoudre graphiquement l'équation $f(x)=1$, on cherche les abscisses des points
    de la courbe représentative de $f$ avec la droite d'équation $y=1$.

    Il y en a trois dont les abscisses sont $0$, $1$ et $4,5$.

    Donc l'ensemble des solutions de cette équation est \[\mathcal{S}=\anuplet{0 1 4,5}\]
    
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{5}
  \item Pour résoudre graphiquement l'inéquation $f(x)\pgq-1,5$, on cherche les abscisses
    des points de la courbe représentative de $f$ situés au dessus de la droite d'équation $y=-1,5$.

    On trouve \[\mathcal{S}=\interff{-2 2} \cup \interff{4 5}\] 
  \item Si $x$ est un nombre de l'intervalle \interoo{-2 2},
  alors $f(x) \in \interff{-1,5 3}$.
  \item La courbe représentative de la fonction $f$ coupe l'axe des abscisses
  en deux points d'abscisses $a$ et $b$ telles que :
  \[1,5<a<2\qquad\text{et}\qquad4<b<4,5\]
  On en déduit le tableau de signe de $f$.
  
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \tkzTabInit{%
    $x$ /.8,%
    Signe de $f(x)$ /1.2%
    }{$-2$ , $a$, $b$ , $5$}
    \tkzTabLine{,+,z,-,z,+,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \item Tableau des variations de la fonction $f$ sur son domaine de définition.
  
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
  \tkzTabInit{%
  $x$ /.8,%
  Variations de $f(x)$ /1.5%
  }{$-2$ , $3$ , $5$}
  \tkzTabVar{+/$0$, -/$-5$, +/$4$}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{enumerate}